有冇人係發唔到s 音？

你唔識發咋？

我都係
發s，z，th果類音果陣會有啲口水聲
好似痴脷根咁

咪即係痴脷筋囉

有冇改善方法？

要用舌尖發音

入廚房攞刀割就對了

tg認真答你
tg: livealifee

呢度講得唔得？

但食色成三個字，條脷都唔洗郁㗎喎

細個試過咬住條脷發音 「叔叔」人地會聽做「督督」 自己聽就無問題

搵speech therapy啦
佢地就係專醫呢啲問題

要經醫生轉介？

應該唔使
你可以打電話去問吓

我都係 唔知係懶音定天生係咁無得改

我都喺，喺痴脷筋，試下將條脷伸到最出再縮到最入，訓練下你條脷嘅活動範圍

重覆以上動作，會有改善
YouTube睇言語治療師教的

我發覺唔少人係咁，有時去聽講座，演講既人發s音都有啲奇怪

細個講嘢都冇問題 箍完牙就變到咁
有個老師話過我wash同watch兩個讀咗一樣

我十幾歲果陣已經發現呢個問題以為痴脷筋去睇言語治療師。 後來發現係講s音果陣條脷未收起 . 佢教我講野個口要大動作就改善到

細個學發呢啲音時成日都唔識點樣發得出又唔會噴曬口水，學極都學唔到
大咗發現鬼佬發呢啲音會噴撚曬口水